\documentclass{letter}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{french}

\usepackage{fancyhdr}

\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\footnotesize{Document THCon\{<flag>\}}}
\fancyfoot[C]{\footnotesize{Ce message contient des informations confidentielles
destinées à la personne mentionnée ci-dessus. Toute publication, utilisation ou
diffusion, même partielle, est strictement interdite. Si vous n'êtes pas le
destinataire, il vous est demandé de ne pas lire, copier, utiliser ou divulguer
cette communication et d'effacer immédiatement cette communication de votre
système sous peine de poursuites juridiques.}}
}
\pagestyle{plain}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{2pt}

\makeatletter
\let\ps@empty\ps@plain
\let\ps@firstpage\ps@plain
\makeatother

  \signature{Gilles \textsc{Arsenault}}
  \address{Palais de L'Élysée \\
    55 Rue du Faubourg Saint-Honoré \\
    75008 Paris}
  \date{12 octobre 2015}

\begin{document}%

\begin{letter}{Pour M. Robert B. \textsc{Cooper} \\
  À délivrer en mains propres}
  \opening{Monsieur,}

  Par la présente, je confirme le contrat n°48183293125 sur la mise en place
  d'un système de surveillance électronique par la collecte de renseignements à
  partir d'Internet et d'autres fournisseurs de services électroniques sur le
  territoire français.

  Je vous informe, par ailleurs, que la législation en vigueur au moment de la
  mise en place de ce système ne vous sera pas favorable. L'état français fera
  le nécessaire pour que vous ne soyez pas contrarié par les questions légales
  durant les premiers mois d'exploitation.

  Une législation plus permissive devrait cependant pouvoir être enforcée en fin
  d'année. Conformément aux termes du contrat, les éventuelles manifestations de
  citoyens seront étouffées par la police nationale.

  Pour des raisons évidentes d'opinion publique, vous serez mis en contact avec
  nos services secrets afin de rendre votre prochaines visite à l'Élysée aussi
  discrète que possible. En attendant, veuillez agréer, Monsieur, l'expression
  de mes sentiments distingués.

  \closing{Cordialement,}
\end{letter}

\end{document}
